HKCC 2018-19討論區［1］仲係summer sem

有用連結
HKCC官方網站:
校園設施booking:
玻璃房(小組研習室)booking:

HKCC用語及設施一覽

校園類
HHB: 紅磡灣校園
Science/Engine/IT/Design嘅home campus
最近港鐵站: 黃埔/紅磡

WK: 西九龍校園，分南、北兩座
Business/文科嘅home campus
最近港鐵站: 油麻地/奧運

Shuttle: 來往WK-PolyU本部-HHB嘅穿梭巴士，Express為不經PolyU本部嘅班次

myHKCC: 紀錄大量資料，睇GPA，reg科，聯絡資訊都係度改

CARES: Co-curricular Activities Registration System嘅意思，係用嚟報義工/talk/課外活動嘅System；讀HM要報Hotel Stay都係到報

Moodle: 用嚟download lecture notes，入面有link連去past paper database

圖書館/拉巴:
WK拉巴入口同counter位於N5
5樓有電腦同printer
4樓入面有間電腦房，電腦房出面好多圓枱同玻璃房
6樓係藏書區，借書需要到5樓counter辦理外借手續；同時設有玻璃房、電腦同大量自修用座位比你用，玻璃房用嚟傾project，每間玻璃房都有電腦同圓枱

HHB拉巴入口同counter位於10樓
10樓有電腦同printer，玻璃房位於圖書館入口外面
9樓係藏書區，借書需要到10樓counter辦理外借手續；同時設有電腦、大量自修用座位比你用
*Exam period星期日及公眾假期可以透過貨Lift到WK4樓溫書，HHB10樓玻璃房長期開放
*HKCC學生亦可以用PolyU本部嘅包玉剛圖書館

網吧: 即學生電腦中心，位於WK S5及HHB11樓，提供電腦以及printer、notebook同iPad租借服務、並設有printing quota增值機
*每一學年免費refresh 2,000 quota，幾多quota都係只會補充到2,000

Express Printing Area: Printer位置
WK: S1、N7、S9，HHB: 1樓、3樓、6樓

MPH/Hall: 禮堂，WK hall設於SUG、HHB hall設於1樓，可以利用上面booking網址book場

鏡房: 舞蹈室，設於WK NUG及HHB2樓，可以利用上面booking網址book場

明日: 即24小時開放嘅明日課室，位於WK S2同HHB UG；入面有好多張備有差座嘅六角枱 (雖然好似好啱傾project，不過實際上好嘈+好多MK長期霸佔，好少人係度傾project)
*想搵地方傾project/食飯/做功課/hea嘅話可以考慮下一啲周圍嘅枱，例如WK S7咁，除咗圓枱之外都有插座

Cafe: 即Pacific Coffee，位於WK S3及HHB4樓；同位置設有7-ELEVEN

獸醫: 學生保健中心，位於WK NLG及HHB LG $15睇1次醫生 不過d藥廢的

HKCCSU Office: 學生會辦公室，位於WK S3及HHB4樓

嫂房: 屬會辦公室，位於WK S3及HHB4樓

學術類
Sem: Semester，即係學期；1個學年總共有3個Sem
Sem 1: 9月-12月 13 Teaching weeks
Sem 2: 1月-4月 13 Teaching weeks
Summer Term: 6月-8月 7 Teaching weeks

Lecture: 通常上兩粒鐘，某啲科要上三粒鐘

Tutorial: 做exercise同review返lecture講過嘅嘢，同時都係做presentation嘅堂嚟，大概有25人1個tutor

Lecturer: 負責教你個科嘅老師

*HKCC sem1 你上嘅所有tutorial都會係同一班人，係識朋友嘅好機會

Mid-term: 通常考返Week 1-6內容嘅測驗，佔coursework嘅30~50%不等

Final: Final examination，佔整科0%/40%-50%

Sit堂: 上其他lecturer/同一個lecturer其他時間嘅堂，通常Sit得都係唔得閒上自己個時間、一係你個lecturer太廢

Day-off: 星期一至五其中一日無堂叫1日day-off、2日叫2日day-off，1日day-off唔難整出嚟

Grade: 每一科嘅成績咁解，A=4.0 B=3.0 C=2.0 D=1.0；HKCC嘅sub-grade得plus，冇Minus，而plus= 0.5，所以每一科最高嘅Grade係4.5，某D科係唔會派A+例如英文

GPA: Grade Point Average，係由你嗰個sem讀嘅每一科嘅grade加埋除返你嗰個sem讀嘅科目數量計出嚟

CGPA: Cumulative Grade Point Average，累積咁多科嘅GPA

Credit: 學分，HKCC所有科都係3個cre；1個sem大概讀15個cre，下限12、上限18

GE Subject: 通識科目，HKCC學生一定要係5個類別入面讀至少4個類別嘅科先可以畢業；GE科有quota限制每科人數

DS Subject: 你個division嘅科，例如Science Program要讀返嘅science科

Reg科: 每個sem嘅Week 6去揀下一個sem嘅科目

AddDrop: 用嚟揀timeslot揀老師揀科嘅，因為每一個lecturer嘅vacancy有限所以要鬥快reg入去你想入個班，每個sem嘅頭2個禮拜你都會見到成堆人係網吧不斷refresh vacancy，通常Year-2先要透過AddDrop揀科去換走唔想要嘅科
*新生第一個Sem係冇得AddDrop的

Transcript: 成績表

Turnitin: Check plagiarism嘅工具，check你份assignment有冇抄人

Consultation Hour: 每個老師每個禮拜會有3粒鐘坐係自己office，你可以問書、舉報freerider、同佢吹水等等

Freerider: 對份project無/少貢獻嘅人，明明唔做嘢但係又好厚面皮咁痴住你去攞分
*如果想舉報freerider，請收集好證據 (例如：WhatsApp cap圖，Google Drive修改記錄等)

Killer: 意指專出爛grade嘅lecturer HKCC好少killer (Helen Yeh係個好lecturer)

Deadline Fighter: 每樣嘢都要接近deadline先做嘅人(例如聽日交project今日先開始做)

校園組織類及其他
CAT: Co-curriculum Achievements Transcript，紀錄你參加過嘅HKCC活動，唔係所有活動都會落CAT，HKCC有獎學金比儲CAT嘅人

CFM: 校園設施管理處設於WK SLG及HHB LG，物品報失請往CFM

CSAO: CPCE Student Affairs Office，處理學生活動成績表嘅order，多數活動申請表都係依度交；位於WK N3及HHB4樓

FSCC: Further Studies and Career Centre，入面有關於升學/搵工嘅資訊，有本薄仔有畢業生資料 (例如GPA+programme+interview details+佢收到咩offer)

GO: General Office，比較少事情需要到GO辦理；位於WK N13及HHB16樓

IK: 詢問處，亦都係校務處，多數係度交文件，關於academic嘅嘢都係度處理，位於WK N2同HHB UG

ITU: IT Unit，負責處理所有IT問題，counter設於網吧門口

PDA: Personal Development Area嘅意思，由CSAO開嘅地方，入面有得做下心理測試同聽音樂放鬆下，你都可以係到搵到社工傾計

HKCCSU: HKCC學生會，分為3個大組織；
ExCo: 幹事會，負責搞活動，處理文件
Press Com: 編委會，負責出版事務
Council: 監委會，負責核數同批核文件
*ExCo(大O)同Press Com(中O)嘅o-camp係新生註冊個幾日招生，ocamp會係開學前

屬會: Under ExCo嘅嫂
*屬會嘅o-camp(細O)會係9月第1個禮拜係Hall擺Booth招生，ocamp會係Week2/3舉行

以下係關於所有HKCC學生嘅Q&A

Q1. 咩叫死亡鐵三角？
A: 所謂死亡鐵三角，係指CCN1003 大專中文傳意，CCN1004 Creative and Critical Thinking同2科English for Academic Studies I&II
*英文2左嘅同學要係Year-1 Sem1讀多科CCN1002 Practical English for College Students
*有傳2018/19學年開始英文2咗嘅同學要讀Academic English I&II而非EAS

Q2. 點解要叫死亡鐵三角？
A: 主要係因為依3科爛grade機會比較大，中文主要用普通話上，唔排除有lecturer間唔中用粵語，但假若你聽唔明普通話，可以準備全個sem坐係到自修，而且end-term好撚多濕勁野考，包括考你寫簡體字，而呢科最高grade係A (聽聞2017/18 Sem1 有人A+)；EAS學起上黎就冇咩難度，但份mid-term真係偏難，mean得50分到，英文底唔好既依關都幾難過，呢科最高grade都係A，但得3%人拎； CCT對concept夠清嘅人嚟講係可以好淺，但對某d人嚟講係好難，讀落去先會知道自己究竟明唔明CCT講乜。唔明白既話，你份mid-term50題MC有機會一題都唔識做，最高個grade派到A+

Q3. 死亡鐵三角嘅grade爛咗可唔可以retake搏靚grade?
A: 中文同英文唔會fail你，就算比個爛grade你都一定要你pass，所以冇得retake而CCT就可以retake

Q4. 咩grade先retake到？
A: C+或以上retake嘅機會都比較微，C/D/D+就比較大機會但都要睇下多唔多F嘅人retake；你話你B/B+都想retake嘅話就視乎個科多唔多人F，位會俾咗低grade嘅人先，真人真事有人MO B左都俾佢retake

Q5.點樣申請retake?
A: 去ik搵佢拎Form 31 - Application for Retaking Subjects / Taking Unqualified Subjects，填完交返比ik等佢批，記得講清楚係拎邊份，有兩個版本
1. retake passed subject；2. retake failed subject

Q6. Retake要幾錢？
A: 每科$5,000

Q7. 幾時俾retake既錢？
A: 報咗名先，上到mid term前嘅幾堂就會有交錢個deadline，好似平時交學費咁交

Q8. Retake有冇得reg時間/lecturer?
A: 視乎個科多唔多人retake，睇佢開幾多班，原先教你個lecturer未必會係Summer Term再教

Q9. Retake既mid-term/final係幾時?
A: 6月中開始，7月中mid-term，8月頭final，8月尾放GPA

Q10. 應唔應該讀Summer Term?
A: Summer Term專門用嚟俾retake嘅同學讀，retake就唔多講；如果你因為想Sem3讀少一科，即係Sem3讀四科，或者英文2咗Sem3要讀6科，Summer Term可以比你讀定其中一科先令自己Sem3冇咁chur
*Summer Term係比較chur嘅，有可能會係夜晚上堂，例如5PM-9PM (lecture tutorial連住上)，每個禮拜2堂

Q11. 點樣睇Summer Term有咩科可以讀/timeslot/幾時deadline
A: 可讀嘅科目，幾時截止同幾時開sem嘅日子年年不一，想讀Summer Term請check實自己學生email

Q12. 進步獎/HKCC金銀銅獎/政府Outstanding Performance Scholarship (OPS)點申請?
A: HKCC提名，唔洗申請，等email就得

Q13. 英文好係咪有優勢?
A: 英文好確實有優勢，但唔讀書都係冇用，有人DSE英文攞5，EAS都係拎B，講左咩自己參透下

Q14. Year-1唔過3，係咪quit得?
A: 我同你講你可以咁做，但亦有唔少人Year-1唔過3而Sem3&4爆4最後有UGC offer，以上嘅例子多不勝數，但講完你聽而又唔讀書，咁最後有上面嘅例子又如何呢？Year-1完咗自己可以睇下你CGPA幾多，再計下你下兩個sem假設爆4嘅CGPA係幾多決定要唔要quit

屌你 搶1001失敗

Game Theory

應該加返個
新生sem1係冇得add drop
所以唔好問xx lecturer 教得好唔好
好唔好你地都要硬食
答好係咪唔溫書唔上堂？

下次會睇準時機

整咁大

標題應該寫
新生先看Q&A 後發問

Lm 聽日就考了

等你讀完分享

聽日都考

我上年個標題屌打你地

你最有創意

考完應該無左半條人命

聽日入去比份卷freeSM

你下個sem有冇take engineering mathematics

你估下

唔知牙

教我個個話monopoly今次出好難 會唔會係佢出口術

有呀 讀5科 爽

你就好5科
禾6科牙

等禾下個sem考4個A+翻黎先

咁撚惡

噉揀prefectly competitive market了

如果唔係summer讀左econ 下個sem要6科

拉高啲A+條curve

算 邊條寫少啲字就揀邊條

6科先有返sem1時嘅壓迫感
咁先爽

喂！！！

不了不了 心臟頂唔緊

啫係即使交咗學費 add drop個時drop咗一科會退返5千蚊?

禾上個sem 6科真係好刺激🤤

Sem1真係好撚刺激
又有freerider 又有濕鳩biology要讀
下個全部都數科/唔care嘅科
冇背科拖累我

呢個我唔清楚

我黎緊個科BEE唔知洗唔洗背

唔退咪要硬食6科

我都讀bee

咩科黎

應該有得退嘅我諗 問問ik好啲

Basic electricity and electronic

電
Fou phy 我過到骨就算
唔再掂

電好好玩啵

Ricky話讀過fou phy嘅去讀is ok

雖然fou phy exam我都係揀電嗰題黎做
但不了
電要好用腦力
諗到頭都爆

大(專)學生的事
怎能說...後..後門
然後就是難懂的莊務說話
什麼好chill reu
引得眾人都哄笑起來
cc內充滿著快樂的空氣

CC孔乙己

同問

Food and Nutrition 星期五考

加油呀

幾時oday

唉 sem3有科可以自己揀
我揀完先嚟後悔

有冇engine 人有野問

non-jupas想報ust cs，洗唔洗考ielts ?
cgpa只有3.45

Add drop轉囉

可以慳返D錢

Ust year 1想揀CS都要3.6

唯有係咁 怕其仔科無位比我入

最少3.6
3.5都冇真係慳返幾舊水報名費

原來慳錢係咁解

你快啲做多啲好事
扶多啲呀婆過馬路

你好撚衰 咁打擊人
btw 慳返d錢

小弟3.58可否報

Ja ga

識人n賤唔過3
都唔知佢下年點算

速大

可以一試

感謝你 師兄你y2？

Sem3 追
有engine maths

佢calculus連A+都冇
點追

可，有何不可

用道家心態報non ju

咪係lo
怎能因為自己的gpa放棄追逐理想program

俾禾入chemical technology

你作為天神就唔好同凡人搶果子吃啦
好慘架

好想入 PolyU
唔想入UST

等師兄收拾你

@UST化工

IT jai yr1 cgpa啱啱過3可以報咩…好驚冇書讀

三大分數 埋土名氣

chem eng 調返轉

聽人講ust cs會慢慢cut non ju 位
你下年要谷到gpa上3.7先比較安全
利申：今年啱啱入左ust cs

痴線 3.7

city應該得 ust就應該冇乜可能

Ust cpeg咪得囉

可能佢只想讀cs呢

Cpeg 唔收it9

屌 係wk蕩失路
迷宮咁樣

唔太大影響放心

上個月返去
佢封晒網吧同上2樓d電梯
唔識行好正常

Several variables 唔是仲難咩

我係圖書館

見到你買麥精飲

係烏龍茶呀 精你個頭

睇黎近視又深左

叫左你唔好睇咁多AV

重有3小時30分鐘

Econ

見到好多人溫緊2002
加油

係6樓行嚟行去個個係咪你嚟

我係5樓 sorry

想搭單問吓 ust cs係咪淨係得year2 entry

利申:想入ust但又唔想讀多年

UST 咩科都係year 2 entry嫁啦

屌ust屎忽

University of stress and tragedy

Shit and trash

PolyU 更稱心

唔承認我d credit

讀埋n賤math咪trans到

Calkillus + n賤math
去到得4 credit 渣

咁禾地啲數咁淺
係咁上下啦

Ok
Me collect skin

-.-

唔洗你讀math1014仲想點=.=

愛惜金錢 勿報大o
ccsu 搞camp為明 食錢為實
要做一個成功既後門狗
如果有朋友報左/心軟聽佢地游說你 就祝佢地好運啦

好急！有冇人試過補考兩次？如果本身7月15號考，但係嗰日有事病咗，去咗8月考。但係而家我係醫院，8月未必再出到院，佢俾咗封confirm letter我，佢封野打 will be awarded a failure grade for the subject concerned if i am absent from the late assessment after confirmation，係咪冇得再申請補考？

會唔會有人有engineer subject leader個wtsapp比我問下

考得易 操題型就得

成功提早半小時閃人

咩科

engine calculus

Engine 人 sem2讀ccn1045 calculus????

早走會出事

我sem1 exam冇考試，去左7月再考，再去8月考。8月果次有confirm letter, 估唔到八月又入院，考唔到，點算好

應該唔會 因為用左半小時check卷

Ok

我好堅持考試坐足3粒鐘
記得sem1考biology成碌木坐左係度思考人生

好 等我鼓勵下佢先

Bio上個sem讀無早走 搏盡先比B+我

放假了

我搏盡都C+

早知我都retake

A 仲要空咗2條SQ

屌你出黎隻抽

背科真係

高手在民間

求救

如果我sem2先讀bio
Gdp應該可以高啲
應該真係sem1大家碌柒曬
所以Sem2就放水俾大家

屌住鹽水去考
Calculus姐
易啦

好認真，會唔會有人有lecturer wtsapp比我問

佢真係大放水 講曬每條出咩

沒錯

屌

我真係生不逢時

我講緊sem1 sem2邊可能咁低A到

CLS 70幾就A
公平咩

I see
不過算啦
都唔再讀bio 個C+豪俾狗

冇
但幫你push

背科俾狗讀 不服來辯

你好似仲有china-related要讀啵

我讀左啦 傻仔

我有ricky ma 電話

我未讀

咪撚讀中化

我諗住讀中史

仲多野背

可唔可以俾我

背唔係問題 最怕係asm個啲essay

Engine math由邊到開始準備好

未準備 冇note
開sem先玩

而家玩緊我個名

你個名我玩完了

禾未玩

Eng math 搵安仔啦 上足堂 溫下書都肯定b+

加油

佢唔是雙數sem先教？

ricky ma都唔知 求救

搵engine programme leader

冇佢電話

我都冇

信我
吊住鹽水去考

係咩 唔記得左 不過我好好彩全部都佢教

希望on jai下個sem教n賤math

一係最直接去17樓問下點處理

住緊院

咁打上general office問問....

係咪37460123果個？

是但啦
打去講應該會駁上去

Or send email 問

Reg 可樂啦屌
安sem2 先教

可樂係？

Found bio 1個鐘就走咗

Email 佢？

其實EAS 1 C+左 re唔retake到

Anthony loh

eas冇得retake 硬食啦

c+同b係最多人摞嘅分

你唔好彩

8月頭交左form報itu student assistant 依加都未收到電話叫我去interview係咪即係無機啦 ?

Lecturer叫我交表先 喊出黎
最可怕係 真係少壯不努力 sem3徒傷悲

唔應該話你唔好彩
係唔夠好彩

其他科加油
eas retake 機會甚微

死亡鐵三角

Thank you ching

放Eas書（澄色）
Math &stat 書
同埋Practical English 本書
都好新下
$60一本
有意TG：小毒毒
購書後可問有關CC日常問題 盡力回答

利申自己既cgpa 大吸引啲喎巴打

放書

eas (紫色）(1005+1006)
Fa (2101)
Math&stat(1008)
Intro hospitality (1102)

Eas/fa/stat 八成半新
Intro hospitality 9成半
有意pm/ tg @nkwankkkn

放橙色EAS書70
maths & stat 50
買哂2本1舊

Hkcc Secret唔係有個位專係for賣書？

沉左底

推上嚟做咩 summer sem都就完 由佢沉咪幾好

有人未考完

負乜Q皮

我要開sem呀
想過翻啲非人嘅生活

係咪你地同學仔

你個post唔係有人話識佢 hkcc咩

ching 雖然我有睇你個po 但summer sem呢個po係science毒撚用嚟圍爐的 我唔清楚商科個邊咩情況

笑

+1

禾地wk手足黎 禾地都叫佢男神
好燃yo 好燃chill的
你地班hhb毒燃恨吾黎

55

Hhb拉把幾時裝修完
8月底即係幾號

原來系曬銀時毒能 吾怪得隔住個moon刀聞到陣毒氣

笑甚麼

屌你老母

請問有沒有人知道
幾時出timetable
幾時開始add drop?

通常28號(summer sem)前後出timetable add drop上年好似係開學一個星期之內有 開學前未有 同埋如果你咁啱係你負責開下個post(我指新生入門個個)可唔可以po埋 hkcc printer點用個條youtube link 我feel到到時勁多人會問

Thank you
睇下搶唔搶到1001

屌 係咁打錯

原來開學前冇add drop

咦唔係喎
2017-2018 academic calendar 8月30-9月13係add drop
開學前有喎

因為我記得個段時間係開學左右先有 我以為開學前冇

上年開學前有 咁應該今年都會有

記得po埋新生第一個sem冇得add drop
叫佢地唔好問啲lecturer 教得好唔好

Quote

自推

唔去上面賣書個list賣？

.

Btw未有freshman 睇post

你啱

可能去新生post/月尾再推

THX 師兄 話說見你好多次 你year2?

升year2

有冇人知career orienteering & job exploration 呢個活動會唔會伏

大家gpa高 讀到書既就比心機捱埋佢
gpa忟忟地既都比心機讀埋呢一年 唔好比自己悔恨 留翻個美好回憶係cc
利申 無認真讀書的廢柴垃圾 抱憾終身

咁感慨嘅

真心勸誡下自以為仲有一年時間可以hea既人/發左力就可以追得翻既人:
時間真係唔多喇，咪以為一年好長，其實開sem只係得13/14個禮拜。
當你望到你個gpa既時候高不成低不就既時候，offer只有鯨樹恆，你就會有我而家呢刻既感覺。有d事雖然要經歷過先明，呢刻我話比你聽，你仲係唔爹唔掉都無可厚非。
但仍然希望以第一身感受告誡各位，盡人事安天命。

好 多謝你
Sem3 sem4 搏盡無悔

新生留名

你好 如有任何問題可到新生post發問

黎梗讀sem3的同學記得去畢業生分享會，見到唔少人冇去最後nonju gg嘅真係唔少

mark低先

想知有冇數科/邏輯科推介 背科真係食哂屎

你本身讀咩科

商科人 已經衰過itb mo
想揾翻類似econ fa cct stat 真係背唔到書

CCN2035 value and ethics In daily life
CCN1050 introduction to probability and statistic
CCN1048 introduction to linear algebra

背科嘅痛苦 我都明白

會唔會太難 驚鬥唔贏班數佬 自己數又係特別叻
btw thx清

幾科背科逼埋同一個sem我真係每日讀到屌岀聲 最後都比背科拉低哂

咁CCN2035囉
風評幾好
啲人話似CCT

我兩科背科兩日連住考

謝謝清 一諗起黎緊個sem又背真係

背科加油

btw add drop先轉科成功機會大唔大 之前計clusters 同幾時開又硬食背科

唔清楚 未試過成科轉

好 謝謝

加油 瞓先

背科又唔得
數科又唔得
好難幫你,兩種都易高分

驚讀science specific 個種數本身冇乜phy底又要同數佬鬥 想揾intro/基本個種(eg 1050 )

1045 gogogo
派grade 必reg KC

你這些不吃人間煙火的東西
怎麼會理解到人間道的痛苦！！

如果同stream嚟講轉科成功機率都幾大吓 不過你最好問問2邊programme leader(你原本個個同想轉科個個)嘅意見先 我識人雖然都係add drop個時搞 但之前問過programme leader

唔是講緊add drop GE科咩

謝謝清

係呀 想盡量由背科reg翻數科 不過都唔該哂上面位清

屌 要改密碼

ns定咩
ds: financial management
cost accounting
intermediate accounting
ge : 2031 statistic
personal financial planning (都有7成係背)
利申商科人,同你一樣背唔到書

改密碼係邊度改 一年前嘅野唔記得 check password個度?

是

入portal ->change password

冇野 自膠咗

有冇人可以講下itu student helper既interview係點？

謝謝清 tourism
Accounting 個d會唔會好需要account底 ？
btw 我都想讀statistic 佢話sem4先開

想問SEM2炒左科既話係咪可以唔使報1819既NON-JU?

炒咩

ccn2311

如果你冇account 底就唔好揀accounting
因為sem3 Cost accounting 係ACCT programme 必修,會比班癲佬屈機
不過可以試下Financial management 95%計數, 5%背書

SDS?

好thx清

炒左科要下個SEM/SEM4先可以RETAKE
咁係咪唔使報?

睇cgdp

sem3 retake到就得，nonju係睇你sem1-3的成績，所以sem3全部要搞掂佢

全校最索係唔係WK information kiosk 果個姐姐? 點解佢會比人叫做西面嬸 ?

lecturer 黎講有戀愛同最索既tutor 得一個 教statistic 既crystal lee

如果個科SEM3冇得TAKE
咁係咪收皮...

水晶梨教得好冇

照報住先啦
冇事嘅

微積分ching 覺唔覺得好似差緊啲野咁

有engine fd 話上水晶梨堂係為左見下佢
我叫佢reg Peter仔佢都唔reg

佢D手指甲好Q

我都想知佢咩樣 secret 班撚屌個個講佢幾靚幾好睇 但圖都冇張 google又搵唔到 btw 你當maggie流㗎

Maggie飲茶都唔叫我 嬲佢
3日冇覆我whatapp啦佢

More牙

maggie唔掂啦 仲有咩果個isa chan教英文果件都好樣衰

其實有沒人靚得過information kiosk 果個姐姐 ?

出黎隻揪
話我Maggie Lam BB 唔掂

有沒人知 ?

超好 佢會烘埋你果到親身教 真係會有女朋友感覺

唔小心會真係同佢觸電 不過佢用英文多

好想同佢瘋狂講英文

Btw圖呢

同IK 個姐姐差好遠wo

IK嗰個點樣 冇試過經過wk ik

下次你睇下啦

Wk ik幾樓 唔熟路

2樓 N座

水晶梨圖呢

我知你講邊個了 幾好睇

點解會比人叫西面嬸 ?

上次係hkcc secret 見到

同BOMBA 個KIKKO 差唔多

咁樣樣
咁都係一般貨色姐

差好多 髮形就似 KIKKO樣衰好多

推到有圖

咁樣樣

佢似陳嘉靖多D

講左咁耐都係冇圖

喂呀 冇圖唔準結束討論

我愛Oscar BB

原來今年開始英文同數學都改制

成班傻閪係到吹奏老師

英文2左要讀新制英文
英文3above讀返eas

Yes reg左科啦

Freshman 情況

推一推 我都要圖呀

Push

水晶梨到底有幾靚女

開sem如果搵日得閒去set堂一睹面容先

點set堂 我都想set

就咁行入去坐？

唔係點 第一堂都唔知你邊個啦

Peter仔定水晶梨教得好啲

叫我

睇女

reg DR HAGGEN SO

ching上過佢堂

我Peter仔教我都A+

係

唔好嬲

sit下堂就知

No pic
No friend do

You good son
No hurt you mama

You have ten seconds to save your mom

我召喚Dr Haggen So

新生又有人搞事

點解次次我開都有人搞事

巴打收到電話叫你去interview?

係，佢電話3字頭，差啲miss咗無聽

收唔到係咪姐係無機

因為你係sci毒撚 毒撚是原罪

Sad

笑什麼

唔知

你靚d 定wk ik 果位姐姐靚d?

叫 haggen so收拾你

想要水晶梨圖

我靚d

唔好再推
再推會害咗人

害緊啦已經

各位 出電腦優惠了 有興趣睇下
HKCC

POLYU

thx ching

你仲有得用優惠咩

有掛

HKCC 17-18 討論區 -14

幾時再上線

Haggen so

暑假好悶

是....

準備下Non-Jupas d嘢？

R 緊reference letter

Personal statement?

ok

其實lee d有冇用
定係睇成績

唔係你清楚啲咩

我唔清楚

reference letter三大有用 personal statement cgpa夠高唔理都得

thx

點為知高gdp

學霸

屌你 一打
你仲勁啦

我

有Dr Haggen So先有靚grade

Applied computing 有冇haggen so?

有
in drhaggenso we trust

快啲叫freshman reg佢

咁撚勁

搭單問speed面試係點
唔好笑我

Speed要2.3up

第四課卡機

瞓覺

睇左IK 姐姐未?

未

Wk拉把啲姐姐都幾ok

唔ok咩

見人見智啦

遲啲讀phy chem嘅手足可以睇下MIT thermodynamics and kinetics

巴打口味獨特

半個月-.-

新生們都是伸手黨

原來wk有食物機

我想問個金銀銅獎係幾時派 同埋個如果係sci的話 個cgpa要幾多先拎到

想知+1

Sem 1 + 2 cgpa 3.95銅

噉我銅都冇機了

有send email 提過
好似9/10 月宣佈名單 但錢要下年先有

不要把自己看得那麼高

咩program

Sci

Science 定 business 多痴線佬？

改左名

如果個獎學金全校咁計 應該會比商科個邊屌住嚟打 咁就真係唔關我事了

嗯

Why

1999

殺左佢囉

呢個唔係只關報non japus事咩

咁就冇了

唔明

獎學金呀

噢 sorry

我記得有聽個一個師兄分享話 讀summer sem有機會拉低cgdp

多謝hkcc阿neil carry我

精彩回帶

475

邊個叫阿neil

唔識

下個post名叫
Asso：become another person

Summer讀兩科 一科A 一科A+

佢？

起碼4.0

GE科都A+ 你贏

我個人覺得GE揀商科好易A+

邊科 econ mo?

Marketing

係咪鳩背科

咁不了 我背野好撚廢
又讀多次bio 咁嘅科真係不了

Reg翻啲數科咪幾好

唔完全係 有situation analysis

Cluster b 如果背野廢係咪讀econ好？

唔想又多多個C+
唔靚仔

econ都要背term同答題方式

我打算sem4 reg

咁你準備同ns acct啲癲佬一齊讀啦

Sem4都收offer econ有B就得
反正sem 4有physics chemistry 同 analytical chemistry
我驚都未驚過

我就係驚啲offer condition係sem gpa

計cgpa唔撚讀都得啦

啱呀

9up都推到一半post

Add drop前推到1001

yr2學生八達通張表格係邊度攞 係ik度攞?網上搵唔到嘅

應該係掛 我都想知

地鐵應該有

我諗都似係去mtr客服中心拎表格or上網down表格 然後俾ik啲人幫你給印 之後再交張表去mtr到

原來係咁
但唔係要9月開始先有得搞？

係 第一階段係9月1開始 啱啱睇咗mtr官網

而家地鐵有得拎未？

想知summer sem點計cgpa

你指計落cgdp?

咪都你讀嘅科嘅grade 加曬
除翻你讀左幾多科
永遠都係咁計啦

係 係咪都係total grade pt除total科
咁同sem3 讀5科一樣啫？

你第二句問咩 唔明

係啊 見你上面咁講以為係有咩計法唔同有機會拉低

我講嘅拉低
原因係因為summer sem多數讀GE科
GE科普遍好難靚grade
（可能你好勁，我唔知啦，至少我覺得GE科係負累）
我心目中GE科拎B+已經好勁
所以有機會拉低

而且當年亦都有師兄係咁樣講
佢話佢有朋友summer 讀ccn2017 中化
C+左
跟手就拉低曬cgdp

咁我冇野好講

其實係睇你識唔識揀ge科同lecture姐

唔識 教我

咁就唔好揀E啦

A+=4.5 A=4
講左咩自己參透

好串wo 出嚟隻抽

Sorry

我個人係r最熟嗰個

唔緊要

ASSO生涯未試過攞A+是否人生遺憾?

你想入咩u

is

你呢

準備Quit UST

Dean list錢幾時出

得第一次有

Ching咩科？

禾今個sam 第一次牙

要錢開飯

Maggie bb終於覆我

見到有人賣書
我又想賣左本chem書佢

28號出time table?
29號開始係add drop

你係問quit UST邊科？

做咩quit

推

冇人知

fm lm

因為太遠

......

推！

hall分唔夠，su內部抽人，學校濕鳩政策定nds霸哂啲hall位搞到你住唔到hall

咁熟嘅你

有中同讀科大 成日同我講hall個啲濕鳩野

我冇乜中同係入到u

而家仲on9 抽六合彩咁

咁你有冇住hell

依家係由校方抽定su抽

校方抽 + 分配俾各莊+U team

咁就仆街了 六合彩再加上上黑箱作業

ching quit咩科

再推！

Bio嗰啲

可能佢哋未起身姐

CC幾時先肯同學資處對數？
成日打去問學資處都話未同到CC確認學費

Check信箱啦
尋日收到信了

今日check咗，未有信

仲有2個禮拜開學了

有冇人知幾時出timetable

28號 好似係

你個名係咪一首詩黎

係咪蘇sick

等到頸都長

個日仲會放gpa 好驚炒是但一科GE

我都冇讀summer sem-.-

呢層我知 但巴打唔使讀summer sem都日日返拉把溫書真係令小弟自愧不如 依家日日係屋企做廢青

咁我能力本身比人低又冇m1/m2底
咪唯有自己努力啲 將勤補拙囉
我星期六日都係hea炸

冇得再返CC
想4

一定DELAY

29號add drop啦喎

29號零晨先出

No~~!

仲要比D 閪時間YEAR2
6pm -7pm / 5-7PM

咩都俾人reg哂啦

唔撚是掛
但總好過八半堂

八半好爽wo 我寧願早起好過遲起
利申 慣咗早起

Sem1 八半calculus 個人都未醒晒

八半起唔到身
Applied computing lecture 八半
走左半個sem堂

唉

但冇計
In Maggie Lam we trust
八半都要死翻去上

Timetable god

CC 超收-> 學生埋單

真係會俾哂啲閪時間Year2 ?

唔係掛

Sem 1 八半 calculus 八半中文

真係唔怪得人咁憎cc搞ocamp嘅人
係4樓R人個陣
食完零食就咁dum係地下度
唔識dum係垃圾桶度
有無公德心?

moodle收咗皮?上唔到嘅

申請東亞張信用卡有咩優惠？

昨日開始收皮

個嗰人多數都讀唔成書
無計

Timetable

Yr2 幾時有得add/drop timetable?

好無聊呀

打算報邊間嘅Chem呀 巴打

29開始add drop

PolyU chemical technology
UST chemistry

UST Chem有唔少CC人 年年都有爆4嘅人入

遲d睇下佢會唔會返黎分享

UST chemistry 收好高
要cgdp 3.8up

希望會

俾d心機 Chem科gpa易拉

其實一入黎cc係aim 入polyu chemical technology
但後黎眼光高咗 而家有啲心郁想入UST

好 多謝你 巴打

我都唔知入唔入到

你都唔係讀chem-.-

山窮水盡時咪同你搶chem位囉

你得gen chem 1 -.-

到絕路就咩都唔理㗎啦 希望唔會發生

冇事嘅 你咁高GDP
應該收嘅 engine人咁渣

Take齊曬啲科應該冇事掛

你都加油 sem3再chur多次gpa 祝你入到UsT chemical

btw chem科收人 要你本身credits transfers 到好多chem科credits 先收-.-

本身想入polyu chemical technology
但而家又心郁郁想入UST chemistry
好難抉擇

咁我祝你入到UST mech

爆埋個sem3囉 反正都係最後一次爆 sem4如果condition offer cgpa requirement低 直程hea讀都得

等開sem

唔得
Sem4有我最愛的physical chemistry 同analytical chemistry
仲有Oscar BB 嘅 chemistry and Morden living
點都要A+

想佢快啲出timetable

sem 3都未開
諗定個personal statment 點寫好過

開sem先搞 先再勤力
而家做下懶鳩先

咁開心

唔想溫ielts呀

開sem! 開sem!

ching諗住讀咩ge

到時我應該會問下負責我個個tutor teacher 點寫跟住先打

想讀PolyU chemical technology
又或者UST chemistry

自膠睇錯

GE 讀左中化
之後應該讀
value and ethics
Econ
Product and material

問Oscar BB算
返正同佢熟啲

諗住讀中史
econ要好高分先A+到

[member]carrie好好人wo 你只要問佢reference letter 一星期之內就有[/memner]

中史聽人講幾好
前提係你背得曬

好驚
我sem4讀 grad唔到點算

B難唔難拎？
我有B ~B+ ok

Value 好似同cct差唔多

b到b+弱智都攞到

咁串-.-

早知我都讀summer

爆4ching坐底都B range啦

但諗深一層都係不了
拎唔到A就會拉低cgdp

冇底純粹靠勤力拎唔拎到B+

個個都話Summer派tips 有啲後悔無take summer sem

我冇底 28號話你知

一定有
只係我覺得無底好難有A+

你哋講完之後
我都有少少後悔

好 一定靚grade

Thx 咁我sem4 take

join左tour take唔到summer sem
同埋sem3輕鬆啲

我係聽個師兄講讀summer sem有機會拉低cgdp
所以打消左讀summer嘅諗頭
而家cgdp靚靚仔仔
唔想拉低
唔take呢個risk

我gen bio C+左
咁就一世

一科啫 你俾好多人好㗎啦

係咩
Gen bio 對我黎講係一個無法磨滅嘅烙印
同是背科嘅applied computing 竟然讀得好過佢

但你cgdp都高啦

EAS真係好撚on9 我都係得Eas無a range

有A range 不過極少數人拎到
冇A+就真

cluster B
CCN 2004 > CCN2002 >>>>>>>CCN1021 PERSONAL FINANCE PLANNIG = CCN2003

MO
有fd背到嘔

佢mid term 淨係40題MC
我覺得適合D 有決心想追返CGPA 既人

gpa god

咁快拜

咁快 仲有8日喎

開sem god

我又拜下開sem god先

早啲拜顯得有誠意
驚summer炒

lecturer god

邊科

Value and Ethics

Lecturer god 我都想拜下

好唔好讀？ 我coming sem reg左

個人覺得易過cct
上堂專心聽書 jot低Ricky講嘅野
最好錄埋音for溫書
最煩係present
essay寫3000字度 不過可以抄present

Thx
我CCT都係Ricky教

貝貝有無份教？

present 30mins?

我聽Ricky講好似得佢教value and ethics
以前上cct聽過佢推介呢科GE

無貝貝

value ethics好似得ricky教

30mins加減5mins
利申A

每人平均講7分半鐘 抵玩 即刻狗衝

Group project 4人一組？

Reg左了

我覺得Ricky幾鬆手
正正常常應該都有B+

通常都4至6

Agger 當 年讀cct group project 都比好鬆手

其實我都唔知 我臨開學先問下師兄

phy1 in Zhu Bo we 7

係Bo Zhu

in bo zhu we trust

唔準你咁話 bo zhu

Mark低曬佢先 thx

我見past paper sem1多數得 Dr Hing-Tung MOK出卷

呢個咪第一個post

Add drop前推爆佢

幾時先reg科

reg科咪每sem week6
你指add drop

sor 係add drop
幾時到add drop period?

#621

點開口問Maggie BB r reference letter 好

I love CC

每天都在期待快d出timetable

Deanlist幾時出啊
我想become an other person
快d話我知我努力有冇得到回報

唔該我想你幫我寫reference letter

出撚左好耐啦 做乜鳩

下...
屌啊...
你收到email？我冇收到係咪姐係我冇咁解
唉屌...

掂？

屌唔記得起底

Ust chem同chem eng都有offer

竟然

我以為你冇化學先讀化工

認真 怕唔怕冇嘢撈

化學咪又係冇嘢撈

不過化工方便之後轉其他engine field，點都好過化學

唉唔理了
遲d慢慢再規劃下

你google搵個list睇下有無你個名囉
無email應該無

Chem eng好似都可以

不過做咩自掘墳墓

Google 完我個名
得以前衰風化嘅新聞

google個list呀屌你
你幾多gpa都知自己入唔入咖啦

冇
主要係你credits tran唔到

lol
除非你現時gpa係pat屎
否則唔建議

到時候你同人搶major又係搶餐懵

Goa高就大曬

Gpa

但係係cu搶cs
我覺得係asso容易d

ust cs已經又另一個層次

如果你好擔心嘅 lecturer冇放假 可以比d專業意見你

梗係啦 chem乞食

呢舖我撐佢地啊

Chemistry
[v]
1.乞丐學

[n]啊屌

呀呀呀呀呀

唉好灰

身邊好多朋友一年上U

自己就on 99仲讀緊asso
都唔知咁努力為乜

競爭對手down

係至好

我就嚟CLS

唔知自己讀書為乜

蛻變
Be cumed an other person

人地一年就become another person
我就on 99咁撚樣

FM BB COME 我在這呢

fm bb有日常問題呢度都可以問架

咁開新生post做咩

樓上有售後服務
梗係要競爭下啦

好多science fm 開唔開tg group

不了
當年開group係一個錯誤嘅決定黎
有個post已經夠了

完全同意

aci嘅定非sci嘅多

非sci

我咁努力做乜

升三大

考咁多A+有撚用
Interview 衰就88
幫人教人人地又唔會多謝你
都唔知自己為乜

呢層就要問下悲風ching同陳嘉靖巴打先知sci睇唔睇重interview

@科大化工

如果我冇polyu chemical technology offer
我會想跳樓死

ccn2014 food hygiene無bio底會唔會比人屌打

WK 1樓係咪有部影印機(photocopier, not printer)?果部係用八達通定學生證比錢??

正確做法
r note

利申 冇

anyway
我覺得背科冇底影響不大
理論科冇底先仆街

邊啲係理論科 要識吹水拓展個啲?

數科

數 化學 個類

冇底都易讀啦

好似有得用學生證d quota

對唔住

cc啲數科你背熟哂啲題型 應該有冇底都拎到好grade

Agger

Maggie Lam 教=至少都A+啦

我冇 科科數都係柒mt

係肯定會推爆 28號之前嗰幾日一定多咗好多人係嗰post到拜gpa god

我要開下個post

你洗唔洗拜下

我2個sem都冇拜過

offer god就拜

GPA god

好悶

easy easy

How

我話 ok 就ok啦

羨慕啲人yr1走

year 2 走係好事

唉 好灰

往好方面諗 你gpa個邊已經算達成咗入你自己心儀個科嘅要求 你諗下有幾多人死咗gpa 要sem3爆肺去追

我見過有人追到，我見過，我真係見過

啲人係咪成日話有咩勵志故事係
Sem1-2唔過3
Sem3-4追
最尾有ugc offer

好啦

我見到有條友1個鐘去左4-5次廁所
佢有冇事嫁

但辛苦呀嘛 微ching好就好在sem2gpa一拉 佢之後sem3冇咁大壓力 其實如果唔係衰gpa 有邊個想sem3日日繃緊神經，日日睇住每科啲asm pro mt exam分 到sem3放grade前個幾日個心十五十六呀

Sem1 我見到bio C+就知出事
要再努力啲

點解唔retake bio

C+比re咩

你試下apply
睇下多唔多人F 聽過人C+批

唔得啦
我接下來嘅2個sem都係讀6科
就算可以retake 都唔想re
唔想再接觸biology
對住bio 好有無力感

WTF 6科 你sem1 sem2讀幾多科

讀左11科
我69 credits
我是垃圾

Summer 冇A就拉低我cgpa 不了

總之而家gdp靚靚仔仔 唔想佢跌

咩

我真係見過嘛
唔信就算

Come to chemical engineering

當然會報

咁最後點

有offer

科大化工

Moodle仲未復活

你個野壞左啊

炒曬啲it9

試過考試前一日moodle入唔到

而家入moodle有咩睇

想問
呢幾位教mkt 教成點？
手緊唔手緊，上堂氣氛之類

上個sem咪係囉

想開自己嗰科升學率個list
係moddle到

我上過serina上堂頹 俾分正常
fd上kiki 教得好 好似手緊
george hea教 試過教錯嘢 俾分應該算鬆？
因為我2個fd asm都A 但識1個得B

唔該哂

Moodle幾時開翻

巴打 我建議如果再有啲fm 問任何出現係post已有嘅野 你都係唔好答啦 再咁幫啲伸手黨 佢地只會愈嚟愈猖狂 google都唔試 post頭個幾頁都唔睇 你都係唔好答佢地 等佢地後知後覺啦

咁樣樣 好啦

我想開新post

去返hkcc post啦=.=

-.-？

都開sem啦=.=

唔明 姐係點-.-

柒咗 冇嘢了

1999 呢度未HKCC post-.-

當咗呢度fishman post=.=

-.-老花？

讀N賤讀到老花=.=

Chemical 濺入眼-.-

可能係 今日整瀉咗iodine

UsT engine 究竟chur成點

嘩屌

人地chem eng-.-

我諗sci同eng chur嘅程度差唔多

我開post

HKCC 2018-19討論區［2］請收拾心情

1001